\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{26 июля, утро} \\ \textsf{лекция}}
% в первой графе должна стоять дата и время занятий (варианты: утро
% (первая пара), день (вторая пара), вечер (третья пара и далее))

% во второй графе варианты занятий: лекция, решение/разбор задач,
% практикум, олимпиада, домашнее задание

\fancyhead[C]{\textsf{9-1, 9-2, 9-3}}
% здесь учебные группы. Наши классы нумеруются начиная с 7


\fancyhead[R]{\textsf{Люлина, Конаныхин} \\ \textsf{Колебания}}

\fancyfoot[C]{\thepage} %не меняйте, не удаляйте
}
% ФИО преподавателя и тема занятий


\pagestyle{plain}

Разложение функций в ряд Фурье. Периодическая зависимость вынуждающей силы от времени. Вынужденные колебания. Уравнение движения. Решение неоднородного дифференциального уравнения как сумма общего решения однородного и частного решения неоднородного. Нахождение частного решения. Случай резонанса. Биения. 
Вынужденные колебания при наличии вязкого трения. Уравнение движения. Переход в комплексную плоскость. Решение уравнения. Установившийся режим колебаний.

\subsection*{Литература}
Физика для углубленного изучения. Механика (И.Е. Бутиков, А.С. Кондратьев)

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.6, angle=90]{parts/9/days/pics/theory5a.pdf}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.6, angle=90]{parts/9/days/pics/theory6a.pdf}
\end{figure}

\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: